發現上到大學咩都變得功利

我覺得ok ah
我d朋友成日同我講on9野

正常，你都唔想同學渣/free rider一組啦

係 我都覺
所以平時同同系同學唔熟 淨係同soc frd玩

唔害你算係咁
出左黎做野就明

以為自己開post \/

可能ching 你揾到原因令你地走埋一齊 有時講下on9野係OK 但個問題係 我好憎啲人佢地用欺皮笑臉/官腔嘅態度黎講野/whatsapp 跟住背後陰9你/告發你 然而呢啲程況成日見

叫你去投票有咩問題都叫功利咩
會唔會舉錯左例子啊
Btw大學係最後識真心朋友階段
有時識朋友都要你自己主動既
你定位人地互抄功課 人地都係咁定位你姐
你有無做過啲咩嘗試釋出好意同人做真心朋友先？

你一定係毒撚
冇朋友

背後陰9你/告發你？
同邊個告發⋯⋯

冇野搵你做咩 又唔係熟

有條撚屌學又唔返又叫你take attendance又問你有咩in-class assignment做...懶係熟好撚嘔心..唔撚應佢等佢自動收皮,同你熟就話,臉皮成尺厚

你冇價值反而怪人唔搵你

我就係有 先一次過至覺得其他人 有事就扮fd

都多呢啲撚樣 一完事之後就當你condom

一眼就睇穿啦 幫你一次當比面..次次都係咁？
當人on9 ?

咁你係咪唔幫佢先

同一諗法

我大學個陣好樣衰，個時係真係無朋友，感覺係週邊既人覺得你好樣先會睇得你起

上lab傾過兩句,你話呢...幫左一次算係咁,當人老馮？

依家唔樣衰咩

你唔幫咪打你

可能有個柒既朋友令佢地格調低左掛
自此之後我就知社會都係以貌取人
樣同能力都重要
你無能力唔緊要
最緊要有樣

有d人會有事先會搵你
仲要秒回你
冇事你搵佢就已讀你
所以呢類人宜家搵我
我都係已讀返佢

執少少攪到無咁樣衰
練好身形搭救返

你有190？

你錯啦
樣唔係最重要
心地先係

係呀，勁嘔心，寧缺勿濫

同問。。。係咪樓主太敏感
我睇法就係大學唔似中學
唔鐘意/唔夾就唔會聯絡 唔會話晒時間整色整水

大學就係社會既縮影
你係想像唔到由中學跳大學果下d 人係會變得咁快

要埋堆唔比人杯
睇住d人摶出位

你有冇試過主動約下人去玩先
如果你自己都只係有事先揾人就冇資格話人la

上到大覺有朋友係bonus嚟
唔係必需
先鬼介意咁多

agger仲以為條友係r source

小linlin

Can’t aggar more

下你識果班都好交心喎

你點對人人點對你啦

俾著我見到個一黎就淨係識憤世嫉俗嘅我都怕咗你

同感 依家大學冇朋友咁濟，有中同已經夠

agger一黎就屌冇真心朋友
咁同識一兩個仆街就屌晒全世界男人都係仆街嘅閪婆有咩分別

好中二 講到大學好黑暗咁
但點解我身邊個個都仲係咁on99

一開始識朋友互惠互利功利啲好正常姐...
中小學嗰時都係請你食野嗰個你先會同佢fd啦
想做知心朋友係需要時間互相了解

大學個啲頂盡叫groupmate飯腳

我係升到u先搵到真正夾到嘅朋友
講真中學一班40人純粹係屈人埋堆
事實上大家價值觀/興趣/性格都唔同

而係成個社會都係咁
社會縮影

你慢慢就會習慣；反而咁樣仲好，大家知大家咩事，好來好去
好彩自己中學識左幾個知已，唔怕悶
freshmen 加油

大學一樣屈埋一舊有野綁住先識得架啦唔通純粹路過既你fd到咩

呢個真

升到上去全部都soc fd 真係冇交心fd

應該咁講啦 中、大學都係咁 只係中學嘅情況輕啲 反正我所識嘅朋友全部都係因為打街波先至走埋一齊

中學係因為迫住你成日對住同一班人
緊係易啲
大學俾自由你走黎走去你自然唔會擺咁多時間係其他人到

只係想講下呢個現像

可能有時太敏感 但係交心得一兩個 想討論下呢個現像係咪好事

我覺得咁先好
知己得一兩個你先會珍惜

利申9up

相信吸引力法則

其實小學都係，

你請我食野先同你玩

好似返工咁，好彩咪識到老友，但大多數都係因利益而成群。

咁你一開始點對果班你覺得功利嘅同學先

我一開頭出於好意想同佢地做fd架

如果大學唔睇清佢地
但到畢業之後
你以為自己有一班好朋友
陪你一齊衝出去職場
點知發現你啲朋友變哂做功利嘅惡魔
咁你會唔會仲傷心

有冇具體啲
不過希望你唔係果啲自己覺得對緊人好人地冇response 你就覺得冇真心朋友果啲人

某程度上係我以自己喺其他人心目中都ok重要 但到頭來人地有目的咁 所以覺得灰心

你自己係咁咪識呢啲朋友

GPA ➕ 樣 行先
兩樣都冇
就係咁先

我都係咁話

大學9成hi bye fds

出到去社會仲恐怖

樓主覺得人地難得wts佢竟然係為左拉票上莊
好功利

當年讀大學都幾靚仔
好多女翁鳩我

因為出黎做野都係咁
中學朋友先係最單純

我反而覺得大學啲人好過中學好多 至少啱key啲
而家final year又冇得番學傷心過中學last day好多